Excel高手有冇人幫下我

而家我想咁做：

個source裡面有十幾格

會想係大於50先count 佢一格，後面仲有有單位（文字）顯示

但唔大過50就唔想果喥有野顯顯示

例子：

超市入面有
米 $80 汔水 $10 鮑魚 $200

七仔入面有
啤酒一箱 $70 糖 $20 藥 $50

文具店有
筆$10 擦膠 $5

咁我想出嘅句子係：

超市有 2 件貨貴過$50，七仔有 2 件貨貴過$50

（因為文具店無野貴過$50，所以句子無顯示）

有冇人可以講下我應該點樣寫條formula

vb,就識
forloop
if cell > 50
++count

如果想乜都出晒就當然用countif 已ok
但想佢唔出，咁係咪前面又要加if?

試下用COUNTIF

要excel

If 你出糧比我
Then 我會幫你做
Else 自己google
End if

excel vba

超市 七仔 文具
米 80 啤酒 70 筆 10
汔水 10 糖 20 擦膠 5
鮑魚 200 藥 50

Item >$50 2 1 0

咁??

但用countif佢就算0都會出埋文具鋪個喥
咁係咪要加埋if咁用？

係
但後面要有埋字
0左嘅唔出現

XX一個CELL
COUNTIF 分三個CELL先

個數會係0至3

之後你咪用=IF(A1>0,"超市內有"&上面個CELL&"件貨品貴過XX)&IF(A2>0,"7仔內有".....

一樣寫法

單位手打同set format 會唔同玩法喎

Google到唔洗問
我頭先如果所有野用count if做係做到個結果出黎會係
超市有2件，七仔有2件，文具鋪有0件

但問題我唔想0件果句出黎
咁係咪每個位嘅countif前面再加if咁做？？

IF(COUNTIF個個CELL>0,"文具鋪有X件","")

換言之我唔能夠一條formula 寫晒啦

唔係
可以
我懶得寫晒出黎姐
同埋你分開寫你第時改野, 改input都易D
不過你個要求COUNTIF + IF已經可以做晒

樓上正解
你可以試下一條formula寫哂但就算比你試到都會亂到仆街 又易出錯 何苦呢

用for loop好

for counter1號 = 頭 to 尾

if 數字>50 then
counter2號=counter2號+1
end if

next counter 2號

Range("A1") = counter 2號

搞掂

多謝大家

明白晒
我就係因為寫太長勁打kick

我唔識用vba

咁簡單用乜鬼vba
唔洗用vba既盡量唔好用
當你好似我咁公司開十幾個excel幾十個macro你就明
部機嚴重唔夠resources

用if、countif就做到
串連成句用埋 & 同 "
自己諗下先啦，唔難

樓主個case使撚用VBA
咪濫用VBA